梧桐河放生成災 死魚傳惡臭

節錄

梧桐河放生成災 死魚傳惡臭

【本報訊】佛教及道教等宗教相信放生可以積福，但胡亂放生或會害死動物，放生變成殺生。上水梧桐河一向是放生熱點，有村民投訴河流近年不斷湧現大量死魚，更傳出惡臭，惟向多個部門投訴均無果，慨嘆「根本冇條例監管」。

本報記者昨早與村民來到梧桐河視察，記者所見，河內有近千條魚，包括不常在河內生活的錦鯉。視察期間記者發現兩名女士推着一架手推車，車上擺放田雞、生魚等大量魚類、海鮮，其中一名黃姓女士否認到場放生，惟多次改口，開初稱該批海鮮是「自己食」，其後又改稱到街市送貨。

手推車上除存放泥鰍膠袋內有水外，其餘均沒用水存放魚類。有市民報警，斥。。。。。。。。。。

■上水梧桐河是放生熱點，河內有近千條魚，包括不常在河內生活的錦鯉。許頌明攝

村民多次投訴不果

居於梧桐河附近的村民Tom指，近年經常有大量死魚浮在河面，更傳岀異味，「唔係一車車咁買、擺落河就得，（被放生的魚類）根本唔。。。。。。。

村民梁先生曾向多個部門投訴，警方回覆稱放生行動不能證明虐畜，魚亦非垃圾，不能以亂拋垃圾為由執法；渠務署稱只會勸喻市民遠離河道。梁先生慨嘆「根本冇條例監管」。

漁護署表示，過去半年未接獲有關於梧桐河放生魚類的投訴，但會就事件巡查相關地點，查。。。。。。。。。，有關法例最高刑罰為監禁三年及罰款20萬元。

渠務署回覆曾接獲梧桐河放生魚類投訴，。。。。。。。。。。。間共收到四宗涉及梧桐河放生魚類的污染投訴，曾派員到場調查，只發現少量死魚，已聯絡渠務署清理。

■田雞是放生熱門動物之一。

■有人疑帶魚類到梧桐河放生。

■現場有大量死魚傳出惡臭。

■有女士推着擺放田雞、生魚等大量海鮮的手推車到場，被警員帶署調查。

笑到我停唔到

好耐冇見呢張圖

好掛住 窮人唔好生仔
微波爐 生叮雞 自唱改編歌詞